\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=15mm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\newcommand{\maxi}{\texttt{maximize}\quad\,\,}
\newcommand{\mini}{\texttt{minimize}\quad\,\,}
\newcommand{\subj}{\texttt{subject to}\quad}

\begin{document}
%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************

\subsubsection*{ subseccion 1 }
\subsubsection*{ subseccion 2 }
\subsubsection*{ subseccion 3 }

\newpage
\subsection*{MODEL}
%Nota
Un \emph{matching} en un grafo $G=(V,E)$ es un subconjunto de las aristas tales que no hay dos aristas que ``se toquen'', es decir, que coincidan en un vértice.
Un \emph{matching perfecto} es un matching donde las aristas seleccionadas ``tocan'' a todos los vértices.\\\\
%VariableInt
$x_{ij}$: cantidad de ... en $i$ para ... $j$. Con $i \in \{1, \ldots, n\}$ y $j \in \{1, \ldots, m\}$.\\
%VariableBin
$x_{ij}$: $1$ si en la fila del vuelo $i$ y la columna de la secuencia $j$ hay un número. $0$ caso contrario. Con $i \in \{1, \ldots, n\}$ y $j \in \{1, \ldots, m\}$.\\
%VariableBin
$y_{i}$: $1$ si en la fila del vuelo $i$ hay un número. $0$ caso contrario. Con $i \in \{1, \ldots, n\}$\\
%Variable1
$c_j$: costo de elegir la secuencia $j$ (constante). P.ej., $c_1=2000$, $c_4=6000$.\\
%Variable2
$a_{ij}$: $1$ si en la fila del vuelo $i$ y la columna de la secuencia $j$ hay un número, y $0$ si en dicha entrada no hay nada.\\
%Variables3
$y_e$: $1$ si asigno el trabajador $u$ al trabajo $v$, $0$ en caso contrario, donde $e = uv$.\\
%Constantes
$c_e$: calificación del trabajador $u$ para el trabajo $v$, donde $e = uv \in E$. (constante) \\
%Patrones
$<135cm, 108cm, 93cm, 42cm>$
\begin{align*}
    P_1: 2,0,0,0\\
    P_2: 1,1,0,1\\
    P_3: 1,0,1,1\\
    P_4: 1,0,0,3\\
    P_5: 0,2,0,2\\
    p_6: 0,1,2,0\\
    P_7: 0,1,1,2\\
    P_8: 0,1,0,4\\
    P_9: 0,0,3,0\\
    P_{10}: 0,0,2,2\\
    P_{11}: 0,0,1,4\\
    P_{12}: 0,0,0,7
\end{align*}
%Funcion Obj. Restricciones y Dominio
\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \mini & 4x_1 + 5x_2 \ge 35\\
    \mini & \sum_{j=1}^{12} c_j y_j\\
    \maxi & \sum_{e \in E}  c_e y_e\\
    %Restricciones
    \subj 
    & \sum_{j=1}^{12} a_{ij} y_j \ge 1 \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 11\}\\
    & \sum_{j=1}^{12} y_j = 3\\
    & \text{ NOMBRE DE LO QUE QUIERO RESTRINGIR }\\
    & y_7+y_8+y_{10}+y_{12} \le 1\\
    & y_7+y_8+y_{10}+y_{12} \ge 1\\
    & \sum_{e \in E: v \in e} y_e = 1 \qquad \text{ para } v \in V\\
    %Dominio
    & y_j \in \{0,1\} \qquad \text{ para } j \in \{1, \ldots, 12\}\\
    & x_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 12\}
    & y_e \in \{0,1\} \qquad \text{ para } e \in E\\
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************
\end{document}